「賢學思政」逆流挺立 19歲召集人王逸戰緊抱初心：運用有限能力 發揮最大功用

「港版國安法」7.1頒佈前夕，由學生領袖創立的香港眾志、學生動源等組織先後宣佈解散，後者決定在海外成立分部，以免觸及界線含糊不清的《國安法》，但有年輕人偏向虎山行。現年19歲的王逸戰在今年初與同路人成立「賢學思政」，並擔任召集人，過去幾星期持續搞街站聲援12港人，他指自己有義務維繫港人對民主的堅持：「點解我哋要為咗一個條文不清嘅《國安法》，放棄我哋嘅初心？」深信各人只要願意走多一步，終能滴水穿石，實踐理想中的香港。

由來自超過20間學校、約30名學生組成的賢學思政，成員中年齡最小的是中三學生。召集人王逸戰接受《蘋果》訪問時透露，組織的骨幹成員在去年反修例運動期間認識，一直互相交流對運動的見解；直至今年，眼見武漢肺炎衝擊下，港人忙於抗疫，加上有感運動正逐漸步入低潮，希望以學生身份，在社區內繼續推動政治議題，亦借此令港人對學生有所改觀。

隨着「港版國安法」頒佈，搞政治活動風險大增。今年9.6遊行，賢學思政4女2男便被警方拘捕，日前王逸戰更因開街站聲援12港人而連收兩張違限聚令告票。左報亦開始盯上賢學思政，被《文匯報》早前以頭版指控「煽暴播獨」。

respect

佢哋好勁

仲有學生光環可以頂到一陣

年少有為，respect

推一推

推

萬事小心

其實佢真係幾靚仔又有心，硬曬